
## ** 선형 종속(Linear Dependence)

- 집합 ****$s$** = {$v_1, v_2, ... , v_n$} 가 선형 종속이라면 $c_1v_1 + c_2v_2 + ... + c_nv_n = 0$ = $0, 0, ... \brack 0$ 과 **필요 충분 조건**이다. (단 어떤 $c_i$가 전부 0은 아닐 때, 혹은 적어도 하나는 0이 아닐 때.)

- 지난 시간에서 선형 종속 관계에 있는 벡터는 선형 결합으로 표현될 수 있다고 배웠는데, 이는 위의 조건인 $c_1v_1 + c_2v_2 + ... + c_nv_n = 0$ = $0, 0, ... \brack 0$과 동치이다. 이는 수학적으로 증명될 수 있는데

``` Math
v1 = a2v2 + a3v3 + ... + anvn
=> 0 = -1v1 + a2v2 + a3v3 + ... anvn // 이 조건이
=> c1v1 + c2v2 + … cnvn = 0 = [0, 0, … , 0] // 이 조건과 동일(적어도 하나는 0이
											// 아니라는 조건에도 맞음)
```

![](1-3-2-1.png)


> [!NOTE]
> 조건 (1) $c_1v_1 + c_2v_2 + … c_nv_n = 0$ = $[0, 0, … , 0]$
> 조건 (2) $v_1 = a_2v_2 + a_3v_3 + ... + a_nv_n$
>
> 위 조건이 동치라면, 조건 1에서 조건 2의 명제인 한 벡터를 선형 종속 관계에 있는 다른 벡터들의 합으로 표현할 수 있다는 명제를 도출해낼 수 있어야 한다. 그 수학적 증명이 이미지에 있는 분홍색 수식이다. v1이 0이 아니라면 v1을 다음과 같이 나타낼 수 있기 때문에 조건 1과 조건 2는 동치이다.
>
>→ $-c_2/c_1 * v_1 + … -c_n/c_1 * v_n = v_1$ (조건 1에서 유도된 식) 
>→ $v_1 = -c_2/c_1 * v_2 + … -c_n/c_1 * v_n$ (이 식은)
>	$v_1 = a_2 * v_2 + a_3 * v_3 + ... + a_n * v_n$ (이 식과 동일)


**- 예시 1**
![](1-3-2-2.png)
> 두 벡터 [2, 1]과 [3, 2]가 선형종속인지 선형독립인지 알아보기
	* 선형 독립이다.
	* $c_1v_1 + c_2v_2 + … c_nv_n = 0$을 만족하는 실수 $c_1, c_2$가 없음(둘 다 0임, 적어도 하나는 0이 아니어야 한다는 조건과 위배)

**- 예시 2**
![](1-3-2-3.png)
* 두 벡터로 $R^2$가 표현 가능하다면(선형 독립이라면), 나머지 벡터가 여분의 벡터이고 세 벡터는 선형 종속 관계를 가지게 된다. 